 capítulo sete da família da criança do adolescente e do idoso artigo duzentos e vinte e seis a família base da sociedade tem especial proteção do estado parágrafo primeiro o casamento é civil e gratuita a celebração parágrafo segundo o casamento religioso tem efeito civil nos termos da lei parágrafo terceiro para efeito da proteção do estado  